★ 港府退休金負債升至9646億 近10年最高

公務員架構日益膨脹，相關開支亦愈來愈大。立法會秘書處資料研究組最新數據顯示，在應計制下列作政府負債的公務員退休金準備金，在2017財政年度增至9646億港元，較上兩個財政年度大增近900億港元，是近10年來最高。

根據文件，公務員退休金在2007財政年度為4276億港元，到2017財政年度則倍增至9646億港元，而同期公務員數目則由153,477人增至171,458人，人數增幅約一成。而政府在2017財政年度扣除退休金負債與其他負債後，財務資產淨值為8302億港元。

管理公務員事務工作相關的財政撥款，亦由2007財政年度的189億港元，增至2017財政年度的405億港元，升幅同樣超過一倍。而這筆撥款當中，公務員醫療及牙科服務的開支在10年間增加了兩倍，由2007財政年度的5億港元，增至2017財政年度的16億港元，文件指是因為政府開設新公務員診所及牙科手術室，以及公務員使用人次增加有關。

全民養廢老（公務員）不是夢

舊制公務員癈老就爽啦

係港英政府太慷慨

所以話
要起明日大嶼
根本林鄭就一定會cut舊制公務員退休金

Db fund cut唔到，開刀都向現職開，但政府唔會咁做，當年梁錦松方向正確cut長糧，可惜

cut硬

支鬼會有合約精神嗎？

而且班廢老會反抗咩

對於cut 舊制公務員福利
新制公務員表示 who fucking cares

傻既更係唔會CUT啦
佢想用晒香港D錢 之後話唔夠錢要問大陸借
之後大陸求奇借百幾億 就渣住香港春袋

咁事實公務員人工係低過市價
份糧又唔夠買樓
（雖然全香港人嘅人工都唔夠）

公務員人工係低過市價？
ching坐左幾耐

睇黎佢斷片斷左好耐

公務員人工係高過市價，因為佢會計埋雙糧，bonus，再除返12個月

不過依家私人公司無雙糧，就算有bonus主要都係sales先去到幾個月，即使跳槽加人工都未必追得到公務員

777會先cut老綜

老綜主要for支人享用—-不會

長俸主要以前大英港人—一定優先cut

朋友老母頂薪ao都就退休

個市同我頂撚著呀

新制一見個數字肯定火都嚟

遲下人大通常香港公務員與國內睇齊，
咁就正。

祈禱支那變成法治吧

祖國水深火熱中，凡我員工，必有犧牲亡我精神

$--->back to救國，遲d雙倍奉還

港英最大地雷

下？

根據文件，公務員退休金在2007財政年度為4276億港元，到2017財政年度則倍增至9646億港元，而同期公務員數目則由153,477人增至171,458人，人數增幅約一成。而政府在2017財政年度扣除退休金負債與其他負債後，財務資產淨值為8302億港元。

公務員數目升咗同退休金有咩關係
新制邊撚有 pension ?

死廢老等俾3條7cut啦

領緊大筆退休金班老屎忽仲要屌鳩你班後生仔唔捱得

退休長糧果d 只要佢唔死政府都一定要出糧
d錢係邊度黎 就係我國最高行政長官林鄭阿娥一個人話比就比既
佢地老啦 一日唔死你都要出錢出力呀
香港平均壽命唔係最長既 放心 唔會出現你死佢都未死既情況

支蟈冇錢一定會諗方法食埋呢筆咁大舊嘅錢
班舊制公務員人走茶涼，仲會有咩bargaining power ? 當政府啲舊剩公務員走得7788，話cut 你咪cut 你囉，駛俾面你

笑左
去到d8除左幾位肯入問責班子 有邊個唔係等退休
Btw佢老母邊位常秘呀？

雖然新制公務員無pension, 但做滿三年政府會額外供多10% , 總共15%
你人工三萬 , 政府每個月供4500

高級老綜養懶人
經濟學家出黎屌屌佢唔該

就咁睇筆錢係計埋新制cspf d錢

人大釋法

取消長糧

改為每人獲贈支那死城樓乙間

遲早cut硬
賭乜都得
香港嘅錢係用嚟貢獻支那
公務員憑咩同支共爭？你夠薑爭？
除非美國唔再打貿易戰，咁就當我無講過

當年邊有人會想做政府工 經濟起飛時代 私人市場賺錢好過政府工

係而家私人市場人工重停留係以前先顯得政府工好好咁

佢唔會以為一入就攞pension掛 😂

其實不如一筆過比筆 $ 舊果批...不過每個月無再比就可以 save more money

Pension 始終都要cut
cut 之前班人已經越來越長命
有人計過
只要活過74 歲就有賺
講真活過74 歲而家都好正常

問題係政府有無辦法向呢班老屎忽開刀

痴撚線

就快死

好想做公務員

咁我覺係好d, 從個公務員角度睇, 唔怕好似朱經緯/曾蔭權果d咁無左份長糧

你敢講首長級買唔到樓?

on9 咁多解放軍係度
平時冇野做 幫政府解決下財政負擔
共產黨最叻唔係解決問題
係解決產生問題既人
老屈又好 暗殺又好
共產黨本質是土匪

點會難，你睇台灣年金改革